睇完小丑覺得人間失格好撚碎料

Arthur 乜都係身不由己
大庭葉藏乜都係自己攞黎
仲日日喺度叫春

勁憎人格失間
無病呻吟

係

想睇

agree

+1 joker喺我心目中已成神作
啲咩伊滕潤二都變得好撚碎料

各有各慘
Joker本身就「失常」，加上個社會又瘋狂
其實佢只係需要一點關愛，可能已經好好多

但人間失格比較似係過度思考，有無感受到愛，其實影響唔大

利申：純個人睇法

Joker 係講現代社會嘅現象

人間失格係半自傳式嘅作品，講家庭同歷史文化對一個人嘅影響

我會話兩套作品係不能比較，時代同用嘅語言都唔同

認同
不過見啲傻鳩睇完佢學佢鳩笑唔知做乜撚

賣點

人間失格係ff 加悲觀 加失敗主義 既憤青

個時係誠品一路睇一路心諗做乜鳩

可以咁比架咩 小丑又唔係真實故事改編

小丑有成魔之路
大庭葉藏差唔多成本都係果個頹廢態度

兩樣都好好睇
但人間失格真係中二病既典範

人間失格有啲悶
又女扮瀟灑又婆媽

太宰治應該有抑鬱+亞氏保加
讀書嗰陣睇佢本人間失間睇到好谷氣
條友明明好不負責任係懦夫，但係一直都自認係懦夫，真係吹佢唔漲

人間失格半自傳嚟點同
太宰治係成個人都好撚抑鬱

佢只係融入唔到人群又唔識自我開脫嘅中二病
諗住屌下閪就會變返個正常人，發現無用就拉埋個女人自殺，呢個女人死咗/大家死唔去就試另一個

不能同意更多

當年因為岀名買黎睇 睇到反撚曬白眼

比較啲乜?

所以話成功的人永遠看不明人間失格

自問都中意睇書
睇左5份1真係頂唔撚順 唔知睇緊咩
條友真心戇鳩
我估中意睇佢啲野既人同佢差唔多廢物

應該話正常的人都唔會想睇呢啲負面垃圾

伊籐潤二畫恐怖漫畫架wo

不嬲戇鳩仔嚟

只睇過書
感覺失格主角d經歷同小丑無可比性

身為人妻，感到可恥

你話我冇文化唔識欣賞都好，我睇完人間失格之後嘅第一個感覺係主角廢到連被憐憫嘅資格都冇睇完成本好似食咗兩舊屎咁，但係又好多人成日吹奏

佢有畫人間失格漫畫版，但原作明明係太宰治

你要睇埋佢由細到大既成長環境同家庭背景， 拉埋先明

上面屌尻太宰治既人，試諗返小丑入面個句，患上精神病最悲慘的，是人們都期望你假裝正常。人間失格係半自傳，係作者既本身，你地憎佢，屌佢，咪同小丑入面憎佢，屌佢既人一樣，你地咪小丑屌個班，決定咩好笑咩唔好笑既人

佢廢的話，會有呢家個成就？
佢啲字值錢過你條命

人間失格有冇咩賣點?節奏會唔會好慢

因為達哥推介先睇下，睇撚完覺得個懦夫作者好撚似達哥

有咩成就 唔通林鄭又值30幾萬年薪？
你都要講錢嘅話大把人佢哋貢獻同能力唔配收入

係日本多呢啲廢柴先鍾意睇佢呢啲書

唔屌得唔笑得？
正常人都可以屌可以笑
你咪一樣笑鳩梁振英含家有精神病
宜家又忽然有同情心？

太宰治唔學三島由紀夫搞兵變好碎料？

太宰治好多書都係冇病呻吟，文青通病，好撚煩

BTW 淨係睇過書

文學嗰時仲未咁商業化
太宰治代表嘅頹廢係一種潮流同文化
Like it or not 呢種象徵係日本歷史係有一定嘅份量
同埋太宰治其實唔止頹廢，中期作品都有好多溫馨嘅故事
唔好其他人不斷煲大《人間失格》就以為佢只係得嗰本書

日語都睇得咁辛苦
咁德語俄語嗰啲點算

更係睇中文 我唔識日文

你唔睇開翻譯作品？

內容會差好多？？？？？？？

語言上（同原文比）一定會有細微分別
作品嘅精神就應該冇

雖然會睇唔慣，但係接觸唔同國家、歷史、文化，你會理解更多

大庭葉藏無論做乜
都唔係自己enjoy
亦唔知自己想要啲乜
剩係識得please 人
搞到一堆大頭佛

Arthur 知道自己想做成功既comedian
帶歡樂比身邊既人
(老母比呢個使命佢)
雖然最後呢個願望幻滅左
但係佢識得自嘲自己人生係comedy
都算喺毀滅當中識得自娛

屌你呀

迖狗留意緊你喇

人間失間
太宰治其實都係精神病
只係冇小丑嗰種暴淚咁解
如果你要將精神病嘅程度量化，咁當然你會覺得小丑痴線啲。但我覺得其實都一樣，因為佢哋都係有自己嘅世界

《人格失格》同《麥田捕手》，兩本都唔知寫乜鳩

咁都入到
迖個名老是常出現

有冇睇村上春樹
我有睇，不過又係唔知做乜鳩

我覺得酒徒好過人間失格

同情還同情，佢嗰句好笑唔好笑同佢既不幸好似冇乜關係，佢喺度合理化緊自己

Do u really listen to me?
女人：they dont give a shit about the ppl like you or the ppl like me
現實搵個真係聽你講嘢既人都唔係易，同樣有心聽人講嘢都唔易

我覺得人間失格係剖析更多對愛既定義同追求
會毫無保留地去坦白自己既自私行為 無美化
好似妓女果段
佢覺得妓女同佢一樣咁慘 互相可憐 覺得係當中先感受到人既温暖

但係joker就似乎渴望被認同
而迫到自己萬劫不復
其實我覺得劇本唔係新穎獨特
係比joaquin phoenix既演技
同導演既拍攝風格升華幾個層次
個造型真係好有型
個人覺得比heath ledger仲型

兩樣都比到讀者唔同"慘"既體會
兩部作品我都好欣賞

駁唔到

true 係拍的型同演得型，劇本麻麻

當有抑鬱時侯睇，觀感會唔同哂，
最初達哥推薦個年睇都你笑左佢無病呻吟

我認為本身稍微有d自卑感既人都會有反應
由細到大 每逢夜晚經過公屋既時候都會打冷震
好似係到期待緊d咩

雖然咁講好中二病
但係睇完人間失格代入主角果種卑微

其實因為細個住公屋識唔到朋友
成績差成日比屋企人屌到反白眼
成日都好寂寞
自自然然就會期待有類似經歷既人
發展一段好浪漫既愛情
something like this

am i too crazy?

太宰治呀屌你

正想講
呢啲廢物唔死無用

酒徒一d都唔痴線
主角只係飲醉酒

因爲自己的過去感到羞恥 越沉淪就越失敗越羞恥
太宰治的確是垃圾 但因爲他自己都意識到 根本唔使其他人講比他聽

事實他已經比好多目中無人自以爲好有貢獻但其實串串貢的人好好多

跑吧 美樂斯

我覺得自己都好似大庭葉藏

又鬥慘大會

小說燈籠

上面好多人既意思係
有情緒病/精神病就一定要發癲殺人宣洩曬出黎
自己收埋唔開心就係不知所謂既戇鳩垃圾?
仲要大庭葉藏佢都話自己係垃圾 唔配做人 又唔係怪呢個怪果個整到佢不幸
我都覺得joker好睇 但我覺得套戲同人間失格完全無可比性 甚至有人拎黎同村上春樹既書比較更加九唔搭八

我睇呢套影喊左好多次

申利 man